
\subsection{サブセクション}

\begin{frame}{\insertsubsection} 
\begin{itemize}
\item frameで1枚のスライド
\item スライドタイトルはサブセクションが入る
\item 数式がきれい
\end{itemize}
	\begin{equation}
		w(x)=\sum_{n=0}^{\infty}a^{n}\cos\left(b^{n}\pi{}x\right)
	\end{equation}
	ただし，$0<a<1$かつ$b$は正の奇数整数であり，
	\begin{equation}
		ab>1+\frac{3}{2}\pi
	\end{equation}
	を満たす．このとき$w(x)$をワイエルシュトラス関数と呼ぶ．
\end{frame} 

\begin{frame}{\insertsubsection}
\begin{block}{blockの使い方}
このように使う
\end{block}
\begin{exampleblock}{exampleblockの使い方}
このように使う
\end{exampleblock}
\begin{alertblock}{alertblockの使い方}
このように使う
\end{alertblock}
\end{frame} 

\begin{frame}{\insertsubsection}
図の挿入は以下のようにする
   \begin{figure}\centering
		\includegraphics[width=1.0\textwidth]{./figure/01/ASCII.pdf}
   \caption{ASCII表}
   \end{figure}
\end{frame} 

\begin{frame}{\insertsubsection}
TikZを使って描いても良い
\begin{tikzpicture}[domain=0:1, samples=100, scale=5.0] % 定義域、点の数、線幅
\draw [help lines, step = 0.1] (0,0) grid (1,1);%(0,0)から(10,4)までの"細線の方眼"
\draw (0,0) node[below left]{O}; % 原点、0でも、above, below, left, rightで位置指定

% 位置指定はanchor=north, south, east, westでも可能
\draw[thick, ->] (0.0,0)--(1.1,0) node[right] {$p$}; % x軸、[->]で矢印、他に[-stealth]等
\draw[thick, ->] (0,0.0)--(0,1.1) node[above] {$f(p)$}; % y軸

% 目盛
\foreach \x in {0.5,1.0}
\draw (\x cm,.02) -- (\x cm,0) node[anchor=north] {$\x$};
\foreach \y in {0.5,1.0}
\draw (.02,\y cm) -- (0,\y cm) node[anchor=east] {$\y$};

\draw [domain=0.0001:0.9999] plot(\x, {\x * log2(1/\x) + ((1-\x) * log2(1/(1-\x)))}); % y=log(x) 定義域を個別指定
\node at(1,1.1) {$f(p)=x\log_2\left(\frac{1}{p}\right)+\left(1-p\right)\log_2\left(\frac{1}{1-p}\right)$};

\end{tikzpicture} % tikzpicture環境終了
\end{frame}


\begin{frame}{\insertsubsection}
TikZを使って描いても良い
\begin{figure}[b] \centering
			\begin{tikzpicture}[scale=1]

% 軸の設定
  \draw[->] (-0.2,0) -- (4,0) node[right] {$x$};
  \draw[->] (0,-0.2) -- (0,4) node[above] {$f(x)$};
	\node[right] at (0.5,4) {Crisp sets};

  \draw[->] (4.8,0) -- (9,0) node[right] {$x$};
  \draw[->] (5,-0.2) -- (5,4) node[above] {$g(x)$};
	\node[right] at (5.5,4) {Fuzzy sets};

% 最大部分と中間部分を描写
% name pathで交点を見つけるための名前をつける
  \draw[name path=one, thin, dotted](0, 1.5) node[left] {$0.5$} -- (9, 1.5);
  \draw[thin, dotted](0, 3.0) node[left] {$1.0$} -- (9, 3.0);

% 先にFuzzy集合を設定
	\draw [name path=normal, smooth, samples=200, domain=5:9] plot ({\x},{3*exp(-(\x-7)*(\x-7)/0.4)});

% 交点のためには点に名前を付ける必要があるっぽい
	\coordinate (A) at (0,0);

% 点Aを通る水平な線と1つ目の交点を通る垂直な線の交点を-|で求め，線をひく
	\draw[name intersections={of= one and normal}, dashed] (intersection-1) -- (A -| intersection-1) node[below] {$x_1$};
% 点Aを通る水平な線と2つ目の交点を通る垂直な線の交点を-|で求め，線をひく
	\draw[name intersections={of= one and normal}, dashed] (intersection-2) -- (A -| intersection-2) node[below] {$x_2$};

% Crisp集合の例図の幅もFuzzy集合と統一する
	\draw[name intersections={of= one and normal}] ($(intersection-1) - (5,-1.5)$) -- ($(intersection-1) - (5,1.5)$) node[below] {$x_1$};
	\draw[name intersections={of= one and normal}] ($(intersection-2) - (5,-1.5)$) -- ($(intersection-2) - (5,1.5)$) node[below] {$x_2$};
	\draw[name intersections={of= one and normal}] ($(intersection-1) - (5,-1.5)$) -- ($(intersection-2) - (5,-1.5)$);

			\end{tikzpicture}
\caption{An example of crisp sets ($f(x)$) and fuzzy sets ($g(x)$).} 
\end{figure}
\end{frame}
